點解鬼佬睇戲唔洗睇字幕？

喺外國睇戲基本上係無字幕
但反而喺香港睇返戲或者睇港產片既時候即使聽得明內容講乜都好 無咗字幕就睇得好唔安落
喺咪因為習慣咗

因為香港人講嘢好多懶音

但外國好多國家都有唔同口音喎

特別美國佬d口音，lur 埋一舊
d黑鬼講野就乜grammar都唔理，up幾個字出黎當人明

所以諗唔明點解無字幕

鬼佬英文咁好就係咁樣練返嚟

以前香港電視都係無字幕, 係進入咗高清時代先開始有, 其實好擾民, 因為字幕有時出咗, 但角色可能因為環境, 情況而未講個句對白, 間接令大家已經會知道個角色會講咩 係掃興既

嘗試過想熄字幕 但屋企班女人反而鍾意有字幕

美國人一向自知唔習慣睇字幕

為左學好英文

覺唔覺睇電視習慣有字幕會訓練唔到聽野集中力

未高清都有字幕
嗰時仲要無得熄

係咪因為英文聽同寫都係拼音文字 自細就慣左將用聲音思考
我地就睇開圖形文字 就始終想配埋字幕思考 鳩估既

明珠台 就係, 但當時翡翠台係無

無撚有錯

難怪呢度叫兒登

Mother language.

轉高清係大時代時期咩

我咪講咗話以前係無字幕, 係轉咗高清先開始有字幕, 你係唔信我咪貼段新聞俾你知道高清之前係無字幕囉

你知唔知幾時轉高清呀
2000 年嗰啲劇有無字幕呀

sorry2000年佢未出世，你唔好怪佢

痴撚線我係咪去左平行時空 原來字幕係新時代嘅產物

原來個陣已經係高清時代

你話劇集新聞就好耐之前已經有。

卡通動漫綜藝就真係高清時代先開始有嘅。

打和算啦～

同食譚仔聽得明啲阿嬸講乜一樣道理啫

其實係個個時代有睇過電視應該都知轉高清前既劇集已經有字幕
雖然唔知確實幾時開始有 同埋唔肯定係咪套套都有 但肯定唔洗等到高清先有

聾嘅鬼佬咪唔知套戲講乜

12年前已經有YouTube片討論字幕問題

CLS 轉高清有冇10年 講呢句野的人讀中學未

法國佬同德國佬睇美國戲都係配音無字幕

我睇周星星都冇加字幕一樣

台灣同大陸都多數有字幕
習慣問題掛

因為英文係擬聲字
西方語言主要用聲去分別唔同詞語嘅意思
你聽得到大約個音就會知分得出佢係講緊咩字 反而靠果零點幾秒內好難靠個字形分出個字

相反中文係擬形字 中文係靠個字形黎分別唔同詞語 所以眼睛接受中文意思嘅速度係比英文快 冇話邊樣好 視乎情況

舉一例 如果我講(謙實) 呢個唔係一個正式嘅詞語 你聽我講你未必知道我講乜 但如果你睇到呢兩個字 你就算冇見過呢個詞語 你都會意會到我講咩

英文就係相反 你聽到一個新詞語 你好易會Get到大約意思 但見到個字 就未必知 一定要自己讀一次出黎

利申。鳩噏

阿你仲駁嘴 柒夠未

條友知唔知咩叫高清

有closed caption

睇netflix就知英文字幕仔細到連開門聲都打埋出黎 專係for啲弱聽既人睇 好似睇書咁 凝造效果

你聽歌會唔會望住歌詞黎聽？
習慣黎姐我諗

香港mv普遍都會打埋字幕 英文歌就唔多會打字慕
不過我都想知係咪真係純粹既習慣問題

因為當左書咁睇，小弟就係咁

Lm

因為外國講野根本冇人理grammar 係亞洲國家先咁撚重視

好似好有道理

話說套Justice League我喺外國睇
無字幕都大概聽得明7-8成
真係靠聽配合電影畫面估到

Btw
真心唔知Batman講乜9
一半以上係9估都估唔到

冇記錯係政府立例要加
For 聽力有問題既人

唔係架，d黑鬼真係亂9咁黎

聽得多就會聽得明，其實唔係真係咁難明

前排聽電台，講過大部份國家都係表音文字，基本上學習時係記拼音，而漢字就係認圖像唔係認聲，學習方式嘅唔同，久而久之外國人嘅聽力其實好過華人。

聽歌都係
外國mv都無歌詞
但係香港歌唔加歌詞都唔知佢唱乜9

條友柒完潛撚埋水

唔係話亞洲國家特別重視, 正如你日常講廣東話你都唔會注重文法, 但講出嚟大家都明, 因為母語就算你唔跟文法都唔會講到令人聽唔明/曲解意思, 但當你講外語嗰陣就唔同, 所以文法係重要, 只係唔好被文法困擾到你唔敢開口講

小朋友是但搵篇新聞當做research
不如睇下97回歸後至2000年啲電視先

我意思係好似我咁同啲同學講野啲文化錯咗都唔會同你講你講乜撚，只係冇咁重要姐，我自己覺得反而學好一個好嘅accent比較重要

聽過一個講法係六七暴動之後
英國人為左要知道華人嘅電影有無散佈顛覆殖民政府嘅文宣
所以開始要電影配中英文字幕
不過source就搵唔返

因為香港人係語文白痴，英文唔識，普通話又講唔正，就黎連廣東話都講到屎咁

發音正確已經足夠, 刻意追求accent反而顯得造作我覺得

咩Accent先最啱 所以講呢啲係晒氣，事實上外國人理撚得你咩Accent啊，基本上唔痴脷根都會聽得明溝通到

香港電影好多都後期再配音
唔知關唔關事

好多小學雞負評

以前香港電視都冇字幕架

班鬼佬都係到屌緊 點解冇字幕

冇字幕咪會出現露營必須酒

依家字幕變咗翻譯畀大陸人睇，字幕又唔用粵語，唔通聽力有問題就冇權用粵語欣賞電視節目?

我會

屌中文我都慣睇字幕

係兒登仔睇戲先要用字幕

第一次係外國睇係哈比人五軍之戰
冇字幕之下d人名地名真係聽到1999
第二次睇saw就好少少 因為大部份時間都係鳩叫

電視機setting default出字幕
你唔想睇其實可以off咗佢嘅

如果去過外國，就知鬼佬台字幕可以出得好仔細
播戲連背景音效都有字幕形容
直播節目背後有人即時逐隻字打

睇batman三部曲真係完全唔知佢講緊咩 細聲到噴氣咁

仲好意思同兒登寸人

但係聽收音機又無e個問題 睇戲一冇字幕就好似弱聽咁

唔關鬼佬事 大陸中文戲都冇字幕

周星馳無聲都得啦

冇字幕聾人點睇得明呀

唔係唔注重
只係grammar已經入晒佢地血
特別英國人
佢地會自己感覺到唔通順

試過去日本睇戲(利申識日文)，寫住有日文字幕，心諗點解咁好(通常冇)
原來係講緊套戲入面有2成英文，個2成有日文字幕

屌你老味閪 高清時代先有字幕都講得出
啲細路寧舍鍾意衝出嚟柒

幾歲呀deedee

英語國家中學上英文堂

英語國家中學上英文堂實會教唔同 Accent

有啲會做project同 presentation

基本上個個 都識扮幾個Accent

小學雞個陣英文老師就成日叫我地睇明珠台新閒 因為有字幕同口音唔差 邊聽邊睇邊學 屌你高清時代先有都講得出

細蚊仔以為字幕係21世紀先發明既野

正如睇av都唔想要格仔一樣

好心00後返去溫書啦

係咪都係主要學分英美加澳印Accent

觀察員A真係好撚柒

咁你睇A片洗唔洗字幕呀 屌

屌以前點會無字幕呀
啲字體仲要唱k字體咁款

唔知 但係外國睇黑豹真係攞命

依家睇中文嘅會閂字幕，因為其實一彈句字幕出黎多數都係望住句字，會忽略左畫面/個演員嘅演技

你都on99

可能因為中文比較多同音字？無論係廣東話定普通話。
英文相對少啲同音字，所以唔睇字幕無咁容易影響觀眾理解內容。
利申：估

香港字幕有幾多係逐字transcript?
啲字幕根本就唔係香港話

標清之前都無字幕

1996年ATV 我的春天有個約會

‎2000年TBB 尋秦記

2003年TBB 九五至尊

歌詞都同平時正常講嘢唔係同一種語言

電影就有字幕好耐

好多game default都係唔開字幕
要自己去setting 度開返先有

香港仲要電視都有中文字幕唔知做乜鳩

《笑傲江湖》（英語：State of Divinity）是香港電視廣播有限公司根據金庸所著的武俠小說《笑傲江湖》改編而拍攝製作的古裝武俠劇集，全劇共40集，監製李添勝，此劇為無綫電視拍攝製作第二部同名劇集。
此劇為無綫電視首部於黃金時段播放配上中文字幕的全自製(非外購，非雙語廣播)劇集。此後所有首播的黃金時段劇集，均配上中文字幕。

就算係tvb劇廿年前都已經有字幕 居然講到高清年代先有

葉繼歡近十幾年先犯案 好似係

所以解答左點解大時代未有
大時代 1992
笑傲江湖 1996
香港高清廣播就2007左右

仲有Texas ，cockney 之類

以前香港嘅電視廣播都冇字幕，字幕其實令而家香港人啲聆聽能力差咗好多，加上全個大中華都係咁，我諗外國人睇到其實都好怪

唔關高清事，大概99尾至00頭開始已有咁

唔關高清事，大概90尾至00頭開始已有咁

我講係其中一個原因 但你都講左另一個原因出黎
就係香港字幕同對白係唔同 但英文對白係咩 字幕就出咩
所以睇中文戲就算聽得明都慣左睇埋佢字幕版本寫咩
如果聽唔明句口語更加會想睇字幕既書面語去明

仲諗到一個原因 就係中文字幕有幾種語言共用
廣東話普通話都用中文字 唔識聽但可以識睇 所以整出黎有用
但英文就英文 唔識聽好可能唔識睇 所以可能外國人就覺得無必要加字幕 唔計為左比聽障人士用

其實老人輩要 因為開大聲都唔會明有D字點解。要睇返字幕。

以前睇英文 DVD, 想開字幕
屌佢老尾個選擇寫住 Subtitles for the hearing impaired
即刻唔撚睇

我以為好少人有呢個問題😮
我試過睇套無字幕既台灣電影 我發覺理解台詞既意思會慢d 甚至理解唔到成句
不過我鍾意無字幕 個整體性同代入感高d 唔會正係留意字幕 就算唔明都會腦補/skip 左佢 順暢好多
因為如果有字幕 唔明個句講咩會倒返轉睇

但係有啲深字點算
英文有啲專有名詞真係唔知就唔知

其實如果平時都係講開英文，無論咩人都會覺得唔通順 如果有錯嘅話

因為你未學識日文既時候睇日本動畫電影同劇都靠字幕
導致你睇返廣東話片集既時候都有呢個傾向

我覺得係英文比較多由多音字組成，俾大腦有更多線索去推索你個字， 但中文係單音，比較難估你邊個字。

港產片啲字幕比大陸人睇

諗起bbc 度度都冇字幕
唯獨訪問liverpool 既人會有

英文本身個組字系統就係
創做一個音去形成一個詞語
中文本身就係用字形去做成一個詞語
所以大部分中文本身個字係咩發音
本身都唔緊要 當然有少部份擬聲字係有啲關係
文字系統問題

無字幕嘅話，我估我會聽唔清曾志偉講嘅每一句

其實我覺得主要原因係

電影加字幕好影響觀賞性

第二，大部分戲對白都好淺 開黎把撚

係英國戲院睇戲冇字幕

廣東話句型變化大

詞語放句子頭尾都得

要用腦

只要唔好錯到意思唔同都冇乜人理

我有個朋友同我講因為追唔切字幕，從來唔睇外國戲， 嗰時我先意會到，原來字幕係要追

前幾日係峇厘見佢播08年古天樂套一個好爸爸
係酒店無野做咪睇下 廣東話 印尼字幕
我發覺講廣東話我都唔係句句聽得到佢up乜

廣東話節目冇字幕我會好慌張
邊做嘢淨聽聲反而知佢講咩
專心睇就一定要字幕 冇咗會不安
有時睇住字幕都唔明啲人講咩
應該有啲心理障礙

英文節目就有冇都得
英文以外嘅節目 eg.德文西班牙文 就寧願睇英文字幕 因為啲中文譯名又長又怪

lm

英文仲多啦 唔止懶音 仲有好多口音 仲有好多英文潮語

睇波、直播冇字幕會想死

同埋中文同音異字太多，無字幕好易get錯

試過驚慄片全部嚇位預先出定個「啊」既字幕
搞到好無癮

其實「啊」既字幕出黎做乜？

有時候同鬼佬傾計個陣，覺得碌鳩附近覺得會出現字幕。

_?

學到野

女友睇電視鍾意開字幕 可能佢知我聽得唔夠快

睇新聞會一直追字幕捉錯字再check番

但係中文閱讀作文1左

點解平時講嘢又聽得明先

其實連電視節目都係，平時睇到嘅字幕都係third party 加落去。

巴打有冇去過蘇格蘭……
唔係種種Accent 都溝通到

我一直以為字幕係FOR 弱聽/失聰的人用，事關自己睇戲有冇字幕分別都唔大。

其實讀啱th sh 呢啲已經好夠

其實習慣啫,睇開無字幕就自然專心睇專心聽,香港習慣左有字幕,就變左依賴無左字幕好似聽唔到咁,慣睇字幕好容易會分左心,睇睇下戲又訓著或者玩下電話咁,集中唔到

你睇av都唔洗睇字幕啦

係外國睇戲無字幕覺得focus多啲係套戲度
係香港睇有字幕就成日慣性望咗落字幕度

點解啲人屌閪鐘意唔帶套

其實華語地區先會講本地語言先加字幕
其他地方只會係外語時加字幕
其實字幕不但會影響到構圖美觀
更加會令觀眾分心

如果無記錯
字幕係由港産片帶起
港英時期
政府對電影電檢係有嚴格內容審查
故要求電影係電檢時要有中英雙語字幕
主要係俾鬼老官睇
當時港産片紅透東南亞
慢慢養成咗華語人口要睇字幕嘅習慣

You know what I’m sayin

其實舊時睇電影都唔會理啲字幕，啲字幕白色又細又朦
同期電視都未有字幕
實際上真係變咗睇字幕應該係tvb帶起